港人被拘留案 再有最少2名受家屬委託律師被要求退出

12名港人涉嫌偷越國(邊)境犯罪，正被刑事拘留在深圳鹽田公安分局。再有最少2名受家屬委託的代表律師，被所屬地方的司法局要求退出辦理案件，早前已經有3名深圳律師被迫退出案件。

其中一名代表律師表示，所屬地方的司法局引述司法部的通知，要做好管控律師的工作，除要求他退出案件外，亦不得對外透露案情，以及進行維權行動，又說，在未獲通知可與當事人會見前，不要自行前往深圳的看守所，以及不能接受傳媒訪問。他預計，有關部門有機會要求代表律師，書寫不願意接受家屬委託的聲明，但他表明不會退出案件，會嘗試向相關部門投訴和繼續爭取會見當事人。

另一名不願公開姓名的代表律師表示，繼國保人員後，亦接獲所屬地方的司法局勸退的電話，但他暫時不會退出案件，希望本周內再到深圳，嘗試與當事人見面。

中共做到咁肉酸為乜 特別比位人入

比你用自己律師有咩損失

反正上到庭判案咪又係黨話事

2樓出沒注意

政治打壓

如果律師都係佢的人，咁基本上封晒12個人的資訊，係封閉的地方，一邊用刑，一邊安撫，面對又係假訊息，人係最易屈服。

其實全世界都知佢係玩被認罪

點解唔扮下有法治

極速踢人上法庭審判佢有罪

下下做到咁肉酸比位國際入

8個字

人不要臉，天下無敵

恭喜哂中共

向世人展示陽光司法既決心

支那都唔係人人無良心嘅
點解唔即刻審/唔比自己搵律師
就係要時間準備上到庭場戲點演
夾口供造證據假證人呢啲其實好花時間
最重要嘅就係令有良心嘅人做唔到野，出唔到庭
同埋令被捕嘅人，由心底裡感受到絕望，然後選擇合作